【極罕見】兩樹熊為求偶大打出手 澳洲荒野上演摔角大戰

提起樹熊，除了口中含着尤加利葉那頭樹熊，絕大部分樹熊的形象都是可愛又溫順，但牠們都有大打出手的時候，看來是為了女人。近日，一名澳洲男子拍到兩頭樹熊為了求偶大打出手，雙方合演摔角大戰互有攻守，最後其中一隻敗走收場。

兩隻雄性樹熊為了求偶大打出手。（影片截圖）

居於南澳洲南部郊區貝萊爾（Belair）的麥士維（Bennett Maxwell），將拍到的樹熊打鬥片上載至網絡。片段開始時兩隻樹熊扭作一團，其中一隻樹熊用手和頭將另一隻壓倒地上。倒地樹熊腰間發力，手腳並用將對方推開。被推開的樹熊見對手尚未調整好，馬上出爪抓實敵方頭部，再用頭部嘗試將對手壓在地上。可惜處於下方的樹熊穩住陣勢，雙手撐地發力擺脫，兩熊面貼面對峙，儼如兩名摔角手。

第二回合開打，之前處於劣勢的樹熊搶佔先機，出拳攻擊對方頭部。豈料對方側面閃避，順勢用手將牠按倒地上。本以為大局已定，但處於劣勢的樹熊並未放棄，倒地前轉身攻擊對手腰側，反手一掌打落對方腰間，乘勢按牠背部壓倒對方。原本一直佔優的樹熊見勢色不對，轉身就跑，劣勢樹熊得勢不饒人，從後追趕對方。這場大戰告訴我們，比賽一日未完，大家千萬不要放棄。

麥士維表示，鏡頭外有一隻雌性樹熊觀戰，相信兩隻雄性樹熊是為了求偶大打出手。一般來說，樹熊只為爭地盤打鬥，很少因「感情事」出手。據澳洲無尾熊基金會（ Australian Koala Foundation）的資料，樹熊繁殖季節在每年8月至2月。

（每日郵報）

koala' 太靚了

屌閪真係生物活著既動力
連登仔唔撚明架喇

尤加利葉背摔

有閪屌唯有現真身